\begin{acknowledgements}
    A donde esté, decido mandar un beso y muchas gracias a mi abuela Lilia, mi "weita", quien fue una inigualable abuela y grandiosa mujer
    que se encargó de enseñarnos todos los posibles buenos valores que alguien puede tener, siendo la bondad el más enriquecido.
    Después de todo, nadie me jode, ella me ha puesto las cosas en el camino cuando las necesito, tener tan buen corazón ha hecho que la dejen hacer
    lo que quiera en el cielo.
    Quiero agradecer a mi madre Odalys, mi "muñiñi", que es lo primero en mi vida y quien me ha dado todo lo que ha podido material y espiritualmente,
    de manera incondicional; a ella le debo la vida y los principios que llevo conmigo por siempre. Fue quien estuvo para apoyarme durante toda la carrera y quien
    me escuchó cuando estuve en mis peores momentos, llorando, a punto de no continuar. Mi madre, y no porque sea mi madre lo digo, es la mejor de todas.
    A mi esposa Mirialys, mi "poshi", quién ha sido un apoyo indudable en esta etapa difícil de mi vida, donde he visto el mundo real, el Capitalismo puro y duro.
    Ella ha sido quien me ha sabido guiar en todo con su amor y conocimiento, ayudándome en la parte de la vida donde las cosas no son tan fáciles como
    "solo estudiar y te lo hacen todo", haciéndomelo todo. Ha estado todo este proceso conmigo, desde la distancia y junto a mi, pero lo ha vivido en carne
    propia también. A ella, por quien siento un amor incondicional, le agradezco.
\end{acknowledgements}